【A1頭條】覷準地下錢莊運錢來港 南亞賊當街斬腳筋劫400萬

一對福建夫婦懷疑擔任地下錢莊「金融螞蟻」，昨日早上從落馬洲攜帶約值400萬元外幣來港，沿着港鐵上水站對開天橋行往上水中心之際，遭一早埋伏的4名南亞裔刀賊截劫，兩人奮力掙扎，刀賊狠施「斬馬刀」毒招斜劈而下，將男事主的左腳筋斬斷，令他頓時失去反抗能力，最終賊人得手後逃去，整個過程僅10秒。事主其後送院治理，警方現正追緝4名賊匪下落。

傷者姓戚（39歲），妻子姓許（35歲），福建人，2人持商務簽證來港。消息稱，夫婦兩年前受僱親戚開設的一間地下錢莊，經常穿梭中港兩地運錢，是行內俗稱的「金融螞蟻」，每處理10萬元可獲40元報酬。戚氏夫婦昨晨在港鐵落馬洲站收集水貨客送來運往香港的金錢，至早上8時許，妻子拖着一個行李篋，戚則揹着背囊，沿着港鐵上水站對開天橋行往上水中心，準備把巨款存放在公司租用的上水中心一個單位內。

男事主傷口見骨

突然間，4名戴鴨舌帽的大漢走出將兩人圍住，強搶他們的行李篋及背囊，兩人不甘損失奮力掙扎，男事主攬着藏有巨款的背囊不放，賊人隨即亮出西瓜刀向下劈，當場斬斷男事主的左腳筋，他頓時失去平衡痛坐地上，賊人隨即將行李篋及背囊搶走，分頭逃去無蹤，途人見狀立即報警。

警方接報趕抵現場並在附近搜捕，但無結果。男事主左腳踝血流如注，傷口見骨，頹坐在地上面露痛楚，地面遺下扯斷的行李篋柄以及一副太陽眼鏡，救護員接報到場替男事主初步敷治，其後將他送院治理。

事主報稱行李篋只有一些衣服及個人物品，背囊內則藏有44.8萬美元及8萬歐元，折合總值逾400萬港元。由於有目擊者指出，4名賊人在場鬼祟等候超過半小時，不排除他們一早盯着事主夫婦，知道他們經常攜帶巨款從內地來港，轉交予香港客戶包括上水區部份找換店，所以在天橋埋伏，伺機落手搶劫。

手法純熟 疑為慣匪

根據事主夫婦的口供描述及附近閉路電視錄影片段，4名賊人貌似南亞裔人士，年齡大約30至40歲，戴鴨舌帽，部份人穿淺藍格子、米色長袖及藍色上衣。由於搶劫手法純熟而且有默契，整個過程僅10秒，警方懷疑他們為慣匪，曾經踩線了解事主行蹤，再加上聖誕節長假期，找換店需要更多儲備，料事主會攜帶大量現金過關；案件現時由大埔警區重案組接手調查，正在追緝4名賊匪下落。

目擊者鄭先生憶述指：「傷者坐喺地下，隻腳割開咗，有少少白色，唔肯定係咪見骨，總之好多血。」他形容傷者當時頗為平靜，沒有呼救，只是在打電話，似乎是打給家人或朋友。另一張網民相片則可見男事主的衣服破損，背部被割爛，相信是掙扎時造成。

在場派免費報紙的一名女工目擊事發經過，指賊人埋伏多時：「企咗半個鐘先斬人。」相信是一直埋伏等候，直至事主出現才下手，賊人沿着樓梯走落地面，其中兩名賊匪逃至新運路及智昌路交界乘車逃去，她又指賊匪斬人搶錢過程恐怖：「梗係驚啦，驚到手腳都軟埋。」另外有街坊表示，事發當時正值上班繁忙時段，天橋人來人往，賊人公然當街搶劫，眾目睽睽下斬人，極為猖獗，希望警方盡快破案，將賊人繩之於法。

遇劫男事主左腳被斬至見骨（小圖），事後神情平靜坐在地上打電話，地面遺下扯斷的行李篋柄。(讀者提供圖片)

呢鋪我支持蝻

走資是叛國行為，應該要槍斃

條友神經都廢埋?
咁輕鬆

fucking 兩公婆

大陸有外匯出境限制 防止資金外流，運左黎香港就轉去邊都得啦

44.8萬美元及8萬歐元
抵斬啦支那蝗

一物治一物

底死 黑錢黎

夫婦兩年前受僱親戚開設的一間地下錢莊，經常穿梭中港兩地運錢，是行內俗稱的「金融螞蟻」，每處理10萬元可獲40元報酬。

點解高登/連登D五毛同大陸人咁憎南亞?
呢D咪就係原因囉

今次仲唔支爆

所以高登/連登D五毛同新移民都好反南亞
你地明啦宜家

好似係每15日限帶2萬人仔/相等於5000美金既外幣

賺果雞碎

會唔會大龍鳳

做腳 苦肉計
落格

畀人斬完仲咁冷靜禁電話

真係好親戚 運10萬先收40蚊
當你乞衣咋

$40

Gta搶劫任務

正解

當你係個男人
諗起搞到個錢莊無左四百萬你就唔得閒痛

夾帶私徒好過啦

我諗佢應該唔至斷腳根咁簡單 可能四肢都會斷曬

抵死 幫蝗做野

竟然無人屌啲蝻

自己搵人打劫自己🤔

呢啲情況你叫班打手點講？

講到啲蝻淨係會搞中國人咁

如果唔係大龍鳳
斬腳筋真係好撚惡毒

呢鋪撐蝻

40蚊就黎老麥都食唔撚到
肯定報細數

鹽蛇治曱甴

黑吃黑

垃圾蝻應該要被種族滅絕

好呀，狗打狗

搵人打劫自己都唔會搵南亞佬啦

斬得好

重點蝻亞佬係有情報知道曬幾時邊到樣貌有錢，唔係籠裡雞就肯定自己做

邊個知?

我唔覺得南亞蝗有壁虎咁有地位咁有用喎

冇鬼唔死得人嘅

自編自導

治安咁差

以前睇戲都知啦，有人鋪左好耐，唔一定係籠里雞
但宜家堆黑人大多由大陸過黎，反而覺得係咪上面有人黑吃黑
btw, 鸡

肯定啦 唔通同差佬講佢食四十個巴仙咩

蝻全部大陸落黎 黎香港犯法 犯法應該驅逐出境

回西前，黃加藍變綠，

回西後，蝗加蝻變毒！！！！

隨時係食夾棍

肥老黎.jpeg

40蚊 高過m記。。。

但佢一次走400萬，有1600蚊喎

40蚊帶10萬
1600蚊帶400萬

一日一單唔係高人工過好多廢青咩？？

以前香港邊有咁撚多搶錢嫁

又要"捐血"俾呢兩隻蟲

扺死

里你老母鸡你老母咩

同埋人地本身係撚打殘體

走4百個先得千幾蚊。。。。

仲要揹400萬加斷腳

蝻狗好波

佢無打殘體喎 係咪你個apps有問題

似係正轉殘再轉正先會有嘅問題

香港真係片地黃金，會有越來越多南亞佬來尋找香港夢

洗鬼籠裏雞咩，班蝻咁撚多時間日日伏係到攞料都夠啦

抵呀